---
icon: material/check-all
---

# 설치 및 사용 전 체크리스트 { #head }

노블 로더를 다운로드하고 실행하여 노블을 설치하기 전, 반드시 다음 사항들을 완료했는지 확인해 주세요.

다음 사항들이 제대로 지켜지지 않을 시, 노블 로더 실행 자체가 되지 않거나 계정이 빠르게 정지당할 확률이 높습니다.

## :video_game: Battle.net 및 오버워치를 종료했나요? { #battlenet }

<p class="very-important-info">절대로 Battle.net 또는 오버워치가 실행되고 있는 상태에서 Noble Loader를 실행하거나 인젝트하면 안됩니다!</p>

노블 로더는 게임 또는 Battle.net이 실행 중인 도중에 노블을 인젝트하도록 설계되지 않았습니다.
반드시 인젝트를 완료하고 나서, 커맨드 창이 닫히고 나서 Battle.net과 게임을 실행시켜야 합니다!

게임을 실행한 후 로드 시 보안 기능들이 정상적으로 작동하지 않을 확률이 높고, 무엇보다 로더 프로그램 자체가 감지되어 정지를 먹을 확률이 기하급수적으로 높아집니다!

작업 관리자(1) 를 열어 `Battle.net.exe`, `Agent.exe` 또는 `Overwatch.exe`가 실행 중인지 확인하고, 만약 실행 중이라면 강제로 종료시킵니다.
{ .annotate }

1. 작업 관리자는 작업 표시줄을 우클릭한 후 '작업 관리자' 버튼을 누르거나, `Ctrl+Shift+Esc` 키 조합을 눌러 열 수 있습니다.

## :shield: 안티바이러스 실시간 감시 기능을 비활성화했나요? { #antivirus }

안티 바이러스의 실시간 감시 가능은 노블 로더와 충돌하여 크게 다음과 같은 문제들을 발생시킬 수 있습니다:

* 노블 로더 압축 파일을 다운로드 시 파일이 바이러스로 진단되어 다운로드가 차단됨
* 노블 로더 압축 파일을 압축 해제 시 오류가 발생하거나, 압축 해제가 완료되자마자 파일이 삭제됨
* 노블 로더 파일을 실행 시 파일이 삭제됨
* 노블 로더가 오류 메시지를 띄우며 종료됨
* 노블 로더는 정상적으로 실행되나, 보안 기능이 작동하지 않음
* 노블 로더는 정상적으로 실행되나, 인젝트 시 오류 발생 또는 인젝트 실패
* <p class="important-info">게임에 인젝트는 성공하였으나, 보안 기능이 제대로 작동하지 않아 빠른 밴으로 이어짐.</p>

## :shield: 안티 치트 프로그램들을 제거했나요? { #anticheat }

안티 치트 프로그램들은 거의 100% 확실하게 노블과 충돌을 일으켜 문제를 발생시킵니다.

이제 노블 로더는 노블 인젝트 전에 컴퓨터에 안티 치트 프로그램들이 설치되어 있는지 확인하고, 만약 안티 치트 프로그램들이 발견된다면 인젝트를 중단합니다.

???+ success "알려진 안티 치트 프로그램 목록"
    * EasyAntiCheat (EAC)
    * BattlEye
    * FaceIT Client
    * ESEA
    * Vanguard (발로란트를 삭제하면 같이 지워집니다)

만약 다음 안티 치트 소프트웨어들 중 하나라도 설치되어 있는 상태라면
노블을 로드하기 전에 이들을 제어판의 프로그램 제거 또는 변경 메뉴(`appwiz.cpl`)에서 제거한 후 컴퓨터를 재부팅해야 합니다.

## :locked: 로더의 Auto-spoofer, NobleShield 옵션을 활성화했나요? { #security-features }

!!! info "로더의 Auto-spoofer, NobleShield 옵션은 이제 기본적으로 활성화되어 있습니다."
    이 두 보안 기능을 비활성화하는 것은 빠른 계정 밴을 부를 뿐입니다!

위 두 기능들은 치트가 감지되는 것을 방지하기 위한 보안 기능들로, 정지율을 낮추기 위해서 반 필수적입니다.

## :material-account-cancel: 제대로 스푸핑을 완료했나요? { #spoofing }

**한번 정지를 당하신 후에는, 윈도우 재설치를 강력하게 추천합니다.** (1)
{ .annotate }

윈도우 재설치가 불가능한 상황이라면, 적어도 Run Full Spoofer 기능은 반드시 실행시켜 주시기 바랍니다

이미 한 번 정지를 먹은 이상, 컴퓨터에 남아 있는 추적 파일들과 서버 상에 기록된 컴퓨터의 고유 ID들에 의해 다시 정지를 먹을 확률이 높습니다.

<p class="important-info">특히 최근 오버워치에서 추적 파일들을 남기는 대신, 직접 하드 디스크에 추적 데이터를 쓴다는 말이 있습니다. 이 추적 데이터는 윈도우 재설치 없이는 없앨 수 없습니다.</p>

또한, 이미 정지를 먹은 계정으로는 되도록이면 Battle.net 앱 또는 웹사이트를 통한 로그인을 시도하지 마세요.

1. Windows 재설치는 현재 게임이 컴퓨터에 남기는 모든 데이터를 삭제하는 가장 완벽하고 깔끔한 방법입니다.
